\begin{myenumerate}
\item Avec une bouteille de jus d'orange, on peut remplir 8 verres.
\par Combien faut-il ouvrir de bouteilles pour que chacun des 20
élèves de 6\ieme A soit servis ?
\vspace{4cm}
\item Pour la fête de l'école on veut recouvrir chaque table avec un
bande de papier d'une longueur de 4~m.
\par Combien de tables pourra-t-on recouvrir avec un rouleau d'une
longueur de 50~m ?
\vspace{4cm}
\end{myenumerate}